點解咁多人以為屯門去天水圍好快

實情如果你屋企唔近西鐵站
屯門去天水圍分分鐘要40-成粒鐘
但係好多市區人覺得2.3個字就去到

我大興過去真係3個字

唔係吓

大興邊有可能3個字
你去西鐵站都10分鐘啦

元屯天 天屯元 屯元天

多謝唔知邊個撚樣創既on9 term

人地揸車又話你知咩 細路仔

搭完輕鐵轉西鐵 搭完西鐵又轉返輕鐵/接駁巴士
真係成粒鐘 同我出轉旺角一樣時間⋯

呃你做乜
如果你良景出發去西鐵站都要15分鐘(連等車)
西鐵要行上去加等車
快極10分鐘去到天水圍
如果你要去天水圍入少少嘅地方仲要轉多次輕鐵

揸車3個字?我搭的士都未必得

真係on9仔先以為屯門揸車去天水圍一定好快

505 成日10分鐘一班車

Google map話要19分鐘
揸快d真係15分鐘內到

大興 屈兩野就出返highway啦
定你個的士佬兜路你唔知咋
係咪我認真左

無揸開車既on9仔先以為搭的士係最快

話你on9驚你嬲
天水圍西鐵站個位都叫天水圍

你咁講如果喺兆康出發10分鐘內去到快過你揸車添

銀座都到啦 識唔識睇地圖呀Dee Dee

係入過去先知輕鐵重要性

冇咗輕鐵天水圍真係碌柒

有啲市區人以為上水去元朗都好快

跟本係輕鐵的錯
輕鐵咁鬼慢又霸住哂條路仲話重要傻的嗎
屯門都算啦 天水圍果邊輕鐵路段又勁多燈位 行兩步又停一停 唔慢先奇啦

其實快過屯門<>天水圍
耐都係因為博愛迴旋塞車耐
平均四個字都到

最憎屯元天呢啲鬼地方，垃圾

點解你講啲野中曬point反而一堆負皮 樓主條on9連續柒幾次都一堆like

重點天水圍啲閪燈等好耐，揸車入去冇著數

新界西只要過咗荃葵青啲交通都好唔方便

天水圍唔近西鐵 去邊一度都慢啦
關去屯門乜嘢事 40分鐘你幾多分鐘出天水圍先

你地班仆街可以騎牛緊係快過搭車啦

樓主不願接受事實敗走左啦

我以為得我咁奇怪

唔記得呢度兒登嚟

車又未揸過 地圖又未睇過

最好笑係睇google map以為佢話要幾耐就幾耐
但原來係地圖都唔識睇 連天水圍站喺邊都唔知

是但啦 住得呢d地方唔係諗住交通方便呀

如果你住市區，但要搭小巴先去到地鐵。咪又係耐

我由屯門去天水圖真係只需要10分鐘

利申 渣車

agger

以前天水圍北去屯門碼頭
仆你個街，要45分鐘車程

渣去荃灣仲快過去天水圍

但好撚臭 可能成個天水圍都好撚臭啦

屯門好慘架去邊都遠
屯門去屯門都可以用一個鐘啦：eg 藍地去黃金海岸

天水圍都有分南同北, 差左半粒鐘架都
天水圍北仲難去過番大陸.有揸車應該明我講咩

死班唔識騎牛 騎牛13分鐘ok

之前同人交收以為唔會太耐 約左天水圍 點知坐西鐵坐到我傻 第一次覺得搭地鐵咁辛苦

坐 輕鐵 {特急}

想講輕鐵真係好撚慢。。
坐4個站去西鐵站 都要用多過15分鐘
又成日有燈位要停
有時一停就停5分鐘 5分鐘我都行到一個站啦
所以係輕鐵累事

咁坐276p真係廿分鍾到，近過沙田

係因為輕鐵先無其他交通啫

連登真係無乜討論空間
好明顯樓主講緊公共交通，總有幾個懶醒跳出嚟講私家車
同佢嘈又搞到做閱讀理解咁撚樣，你題目無寫，你內文無寫
好地地討論下唔得嘅，係要衝幾條撚屌出嚟懶醒，總之搭巴士嘅搭輕鐵嘅就唔準討論，得有車嘅可以出嚟講
繁忙時間塞到仆街，成班46係到嘈話塞成個鐘，我踩26/單車/電6輕鬆過哂咁係咪唔塞丫？所有on99 係到塞嘅唔準嘈
你咁講香港地去邊到都好快啦，我搭直升機嘅，無直升機坪就揸船去，廿分鐘全洗去到啦

睇你邊到姐..我碼頭都係半個鐘姐..

下 我渣車好快咋喎

連登標準答案：野蠻人地盤無人想知

將輕鐵改為叮叮咁有冇得諗，條路其他車又可以用返，唔洗長期霸住

城市人冇東西鐵綫concept，會以為西鐵站距離同旺角去太子差唔多

唔撚係掛
我住港島一直以為呢三個地方同灣仔銅鑼灣天后一樣咁近

實情係九龍塘去尖沙咀

更加證明你唔係揸車 我天水圍過屯市都四五個字

因為我唔去垃圾地方

呢啲鄉下地方 關我地港島人撚事咩

渣車都唔得啦

住碼頭
濕地公園嗰頭返工
同人講返工差唔多要一個鐘都冇人信

搭的士都冇咁快啦

真係唔明當年唔起輕鐵係地底
d軌係路面一來好阻 二來同路面d人同車爭位

哪有錢

碼頭去到兆康都半個鐘
唔係住屯門唔會信架

樓上班友，嘈贏樓主話人深潛，好似贏咗咁
好心啦，都幾多歲啦，成熟小小好冇

北區都出名橫向移動係垃圾架啦

其實話渣車快果班柒頭係咪一到左目的地就跳車唔洗理架車?
依加係鬥快比賽,到左即刻跳落車為之嬴?
唔好小朋友咁為嘈而嘈啦,拿車泊車計左未?搵位計左未?

1.對唔近鐵路站既人黎講輕鐵係極度重要, 我諗無人會支持拆左條鐵換路路暢通. 除非有替代品
2.天水圍外圍係有一條大公路圍住有唔同出口, 如果講緊渣車而唔係渣巴士需要焗兜既話其實去任何位置都唔洗塞幾多支燈, 真正受影響只係部分轉入屋村又橫過輕鐵既分支路.

是鳩旦啦
正常人鬼關心你呢D咩
係度拗 就算係學校, 你講呢樣野出來,大家又咪一句, 下, 係咩? 原來係咁架. 就完架啦

你老母成班大西北落後地區人出哂來係度講埋哂D地名, 自己圍內人嘈來嘈去. ON99. 耐咪耐快咪快囉
好人好姐都唔會入去架啦

屯門去荃灣會快過去元朗天水圍

西鐵站都講得出真係笑死我
條友真係唔識架喎

小學生返學時間咪多小學生覆

我去屯市都要半粒鐘啦
利申住屯門

新界仔既野 冇人想知

係,有錢大把位泊
未渣過車收聲啦

有錢洗撚住大西北咩傻鳩

我覺得半個鐘真係算快喎

得閒渣入去食個tea唔得?

其實都真係快，就近小巴站的話車程20分鐘左右，不過等小巴就有排等

好心你柒左就含撚收皮啦vtec狗,個題係講緊屯門去天水圍,又乜鳩渣入去食tea呀

碼頭返濕地 真係一定長過 住近西鐵站 返 尖沙咀

揸車都耐啦
最快半個鐘由屯門去天水圍

但天水園永遠最慢就係左轉/右轉果支燈嘛
渣去天瑞樂湖栢慧真係可以搞你兩三個字

唔洗啦,濕地出天水圍站都3個字

我住兆康，自己揸車都唔夠膽話10分鐘到銀座
剩計車程都要10分鐘啦...講到唔駛攞車同泊車咁...

上次打風你想泊都冇得泊

唔識渣車收聲啦

唔洗咁認真應條傻鳩架
你google下佢個名,佢所有post都係為嘈而嘈
柒左就繼續死撐

唔知城中邊個有錢人得閒會渣架車入天水圍食tea呢

有無人搭過輕鐵全線
天水圍去到屯門都搭輕鐵

天水圍有個十字路口有兩條輕鐵線
miss個燈要等3分鐘以上

其實我想知天水圍有咩好食到要入黎食

元天屯

唔知呀,真係要問下vtec哥

最正跟著d車 真係貼個貼紙係車尾
方死人唔知佢係個度人

根本同出市區時間一撚樣 仲要轉車煩

渣開車的人，20分鐘都覺得耐啦

唔識騎快d隻牛?

中學個fd ，住濕地番屯門碼頭

屏山/塘坊村表示：
落元朗or入天水圍都唔會去屯門
淨係要搭到杯渡站 觀感上都要25分鐘

泥圍撚表示
去元朗屯門都差唔多
天水圍最多入銀座

是撚但啦
屯元天都垃圾地方
不用分得那麼細

認真問 泥圍藍地係咪要去兆康補給
去元天包都好似好遠

藍地有條大街買野

補給d乜先
散步行去藍地有超市啦

住呢啲地方冇車慘撚過閪 出地鐵又慢

我真係唔明做乜，明明傾緊嘅係兩樣野，好好地討論下唔得嘅，係要嘈到佢收皮先安樂

我渣車真係3個字

人地拎優越感關你撚事咩

樓豬真係好大問題
碼頭去天水圍都唔洗1粒鐘啦

唔係耐，只不過係你住得遠

讀到我打哂kick

屯門邊忽先得架
你田景去天水圍渣車3個字到冇問題
你咪試下黃金海岸揸去天水圍囉
睇下係咪又係3個字

輕鐵慢 又要行落去再行上去搭西鐵

睇呢個post真係憎人富貴厭人窮
唔係屯元天就好似好高尚咁

其實係咪真係咁兒登
除左啱啱巴打講果啲白痴野

我見每逢新界西北又好，九龍又好
居屋私樓都好啦
都一定有好多人踩
連登真係咁多人買得起港島私樓
定係其實個個都係哩係房鍵盤戰士
鳩吹住半山咋

d人成日問屯元天唔係同一個地方咩

啲牛牛唔係行得好快嫁咩

兒登不嬲鼓吹階級意識 雖然九成人其實未去過

你地買啲老牛黎騎梗係慢啦

其實都唔洗理人點睇 有d 人鍾意住市區 交通方便 有d 人鍾意住新界 空氣好少少 價錢平d ,,住大d.

當然前提係你有得揀

真係笑言不語
唔係住中西區西貢真係冇乜資格出聲

唉 垃圾地方wfc

成班牛屎佬係到阿支阿左

其實慢係因為冇車
每次等車等5至10分鐘
之後仲要比巴士多站咪搞到咁慢
每日屌港鐵唔買車就啱

天水圍同區有啲都要半個鐘
利申日日送個仔番學來回一個鐘

因為揸車真係好近, 日日屯門 -> 元朗 番工, 再收工 ->天水圍搵屋企人食飯 ->屯門番屋企

揸車真係好近
上一上高速, 一兩個路口就落, 行車時間都係5分鐘左右

呢d地方一年都去唔到兩次

唔係, 因為兆康都無野買.........

買餸 都係新墟多

我住兆康 對面 ，平時都係 去 置樂 /新墟買餸

買野食 落4b 區

其實耐過出港島

市區人對大西北唔認識好正常
冇需要去嗰到

龍鼓灘入流浮山

大西北去既次數10隻手指數得曬 咁遠唔遠理撚得你咩

連登好勁㗎
九成人住港島半山

其實交通計係咪天水圍方便過屯門？

我上次泥圍去兆康買m記
計時⌛️來回半個鐘
有時等6,7分鐘輕鐵好慘

元朗揸車表示，真係好快

約個天水圍friend去元朗食b仔
我大埔揸車去仲快過佢

我真係以為元天屯好近

同感 快極都要40分鐘
利申 住天水圍 屯門碼頭 番工

西鐵站去西鐵站咪快囉
但通常都要輕鐵-->西鐵-->輕鐵
唔好彩嘅轉一次車都要等5分鐘
仲未計行上行落d時間
去天南還好
天北去西鐵站輕鐵又要15分鐘
到底邊個咁聰明將個西鐵站放係天水圍出面

中西區窮撚HERE....
半山其實好多精神病八婆，極度鐘意欺負低下階層

繼續分化

以為半山先有有錢人？

好認同
屯門西鐵站去天水圍北都要半個鐘至8個字
荃灣去天水圍北都係半個鐘
所以我成日都覺得屯門其實唔係人地講咁近

以前試過總站搭k73去屯門
用左成個鐘

其實屯門碼頭去屯門站行得慢少少加走左班車就已經要半個鐘

西鐵兩個站
真係以為好快

啲牛屎佬地方熟嚟做咩

係，第一次聽，聽到我R晒頭
點解冇人講深長美，金銅灣

係元天屯

以前有K2P其實真係好快

老實講，係輕鐵慢，等車又耐，你去天水圍站就話近，有啲住天秀嗰啲，入撚到hihi，用多你15分鐘

問題係屯門同天水圍都係一個區黎
如果兩邊都係西鐵站去西鐵站就好快,
但如果例如你本身係屯門唔近西鐵站既地方,
咁你去西鐵站都幾個字,
唔好話去天水圍, 你去邊都遠啦。

問題係你個問題唔成立
天水圍係元朗區

依個post有大量以無知為榮嘅小朋友

睇你邊到去邊到囉，就算揸車大部分都難三個字去到

利申經常揸車屯門來回天水圍

話屯門揸車去天水圍快嗰班
一定得把口。
天水圍啲燈位好撚垃圾，
輕鐵路權大，
你大興嚟天水圍可能用十五分鐘，
但等個燈又十分鐘，
試問點會快呢？

淨係新北江燈位都幾分鐘

高速揀屏山 朗屏個出口
去到天華路先第一支燈
過左半個天水圍啦
你估一定要天福路入架咩

個區字係指一個area既意思,
我夠知天水圍十九區計係元朗區,
但語法上係咁用,
如果我唔用個區字,
應該點表達請問

所以依加住近鐵好緊要 ， 駁多程輕程 連等車 起碼15分鐘

一係就 樓下搭巴士 但要有塞到2047既準備

不過咁講 十幾年前無鐵 大家都係靠屯公出市區 碼頭撚仲可能坐 飛翔船出 中環

其實輕鐵架空 唔洗同路面爭燈用就最好

我住三聖再過，唔洗你講我都知又k巴又輕鐵係幾咁on9
我講緊班唔俾人話耐，死要話揸車好快嗰班人
華都出三聖，一條直路N支燈，唔好話踩電輪，踩架垃圾摺車都快過揸波子，過咗三聖去到哈羅，朝早塞死哂更加唔洗講，你行路都快過佢，咁唔通我過無交通問題，因為行人路好順，踩單車又好順？

得南北交界位輕鐵係有架空，
如果你係去天富天悅停一陣咪快囉。

同意

揸車同搭車無得比啦
正如我住元朗要去天業路個濕鳩球場
揸車10分鐘唔洗，但搭車再加埋行的話至少40分鐘

呢個真，我到依家仲係叫緊東西兩。條線做火車lol

次次傾揸幾耐車到邊度邊度要幾耐，邊會計埋泊車
唔通話太子出旺角要大半個鐘？
Ching思路有啲可愛

屯門太大 有啲十幾分鐘 有啲半個鐘
如果要入到天恆交通工具分分鐘要9個字

揸車3個字內有幾撚難呀傻閪 你長期行50?

你啱
將軍澳同美孚同尖沙咀都係同一區

香港好多唔近地鐵站既地方都要晒好多時間去第2到架啦,尤其係D巴士線既頭站要兜勻晒先出到去

呢個case肯定係你個fd慢而唔係天水圍同元朗遠

其實屯門跑去天水圍都唔係好遠姐

屯門咁大 你唔係近西鐵/市中心既話去天水圍一定慢
仲要入天水圍北既話就更耐
天水圍南北不嬲都係兩個世界嚟

鄉下地方wfc？

天水圍去上水要個幾鐘
仲耐過去港島

真係好撚白撚癡咁都鬧交

你遇著撞車呀？我搭276A頭到尾都唔撚使一個鐘

我喺總站上車 計埋等車最快一個鐘

叫班路痴由荃灣西行去錦上路

真

如果唔洗等輕鐵嘅話
喺屯門站以南嗰啲站搭751去天北其實同西鐵差唔多時間

買咗車試過有幾快之後 每次元朗返屋企全部直接搭的士算，k73西鐵輕鐵都慢到傻

利申住天秀

其實睇返屯門邊度同天水圍邊度

補習成日屯碼去天北
最快都50分鐘
尖東都到啦

加埋天耀果頭總共四支燈，近天耀輕鐵站果支等得特別耐

點睇天瑞翠湖交界 同 天耀西鐵站交界呢兩棧閪燈

好地地討論下係唔得嘅，
總係有班人懶醒撩交嗌，
明明講交通工具就走去話揸車快。
噉算啦，咪討論下揸車快慢囉，
班人為咗嗌贏，
就不斷搬龍門，
起點揀轉彎上公路嘅大興，
終點揀啱啱出公路嘅天福路，
重當正自己嗰部係救護車，
燈都唔使等。
噉樣討論其實有咩意思呢？
噉不如話鍾屋村去洪水橋兩分鐘都唔使，
所以屯門去天水圍好快，
Off topic 算啦。

其實天水圍作為新市鎮，
但政府規劃得咁差，
係好值得大家討論。
唔應該一句鄉村地邊wfc 就當唔關自己事。

上面鬼唔知揸車快啲咩
但你估個個都有車嘅咩
你估個個有錢坐的士uber?
你個條條巴士線可以咁去到?
你估個個住屯門都近呢啲巴士站?
中間咪又係轉線又轉線
其實最就近都係坐輕鐵再駁

但十實情好多連登仔都住屯元天

地底就唔叫輕鐵㗎啦
輕鐵有名你叫輕便鐵路

屯門同天水圍嘅距離
同旺角同沙田差唔多
點會近

之前去黃金海岸個頭
個fd係咁話好近元朗想去元朗食b仔乜乜柒柒
心諗果個位去b仔要成粒鐘喎

騎牛真係快

揸車係好快
搭車真係慘過食兩舊屎

個個睇住個西鐵線扭曲哂對成個屯天元概念
明明屯門先係最近荃灣

因為果班細路公屋仔點會有車

唔可以話最近嘅 條路順姐

主要係樓主一開始個臭串態度問題所以先俾人笑

因為李嘉誠唔俾佢發展商業區

原來連登啲人咁撚無知

騎牛要半日

用架空鐵路啦

輕鐵仲慢過電車

其實天水圍地方夠大 完全可以整架空鐵路

市區concept套入新界=on9

利申九龍人

完全唔明屯門去天水圍的確係三個字內搭西鐵 但係你又話天水圍西鐵係唔算天水圍 不過咁講啦屋企唔近地鐵站去邊都耐㗎啦 唔係上蓋點會賣得貴呀。渣車的話零晨唔塞車我十五分鐘內都大會堂去到西鐵啦

半個鐘? 我落樓行去輕鐵站搭去西鐵站都巳經半個鐘 你架車識飛?

屯門頭去屯門尾都大半粒鐘la

講少少題外話，其實政府喺
洪水橋發展嘅計劃中有提出過用
電車取代天水圍北嘅輕鐵，
成功嘅話電車將會有獨立行車線，
橫過行車線嗰陣會喺地底穿過以減少燈位。

而電車係指埋站會叉電嘅「環保電車」，
唔係「叮叮」。

咁米要轉上轉落，麻煩又曬時間
轉做架空鐵路最好

以前屯門碼頭返天恆個馬會
返日馬,我1120先出門口,我都要猛猛緊1210先去到門口
跟住如果仲要miss 左架K76 /輕鐵就遲硬到

搭車由屯門去天水圍真係好耐

我記得有次係屯門飛的入去 都好快
本身諗住飛的都要4 5個字
點知2 3個字左右就入到去

最唔明架265B 係天水圍北兜勁耐先出到天水圍

大家望下地圖就知
元朗屯門距離其實遠，中間隔左好大個圍村丁屋區
至於天水圍，係等車加停站搞到慢晒

對比起黎輕鐵真係太慢...
不過地頭蟲都識得坐西鐵去天水圍站先轉輕鐵ga la

架空機會好細，原因係錢同噪音問題。
事關港鐵其實想摺咗輕鐵好耐，
根本唔想使錢落輕鐵度，
就算架空都係元朗先，唔會係天水圍。

然後輕鐵噪音太勁，
長期俾人投訴，
再架空一定俾人插爆，
政府嘅諗法就係多一事不如少一事，
索性由佢。

天水圍內跟265M走線就正

如果入天水圍 唔坐的士 只會坐巴士再轉西鐵
試過有次碼頭坐輕鐵入去天水圍 坐左我半粒鐘定8個字 之後我唔敢再坐輕鐵入去

呢個真 但摺左輕鐵又好大工程 政府邊會搞咁多野

再講，當初呢隻輕鐵係澳洲英國冇人要，英國先放喺香港用，如果唔係低地台輕鐵仲好

宜家科技咁發達，應該解決到噪音問題啦掛

淨係個鐵路站擺係一座市既邊皮已經on99
住最北既人要落最南搭車晒時間

正如D人覺得住港島就可以8點半先出門口都唔遲到

住屯門 根本出九龍仲多過去元朗天水圍

樓上班柒頭，話好人好姐唔入北區又係on99

倒返轉，新界人有幾何入南區、離島、西貢、將軍澳等地？
最多咪入去玩幾次，仲有呢？

係咪又要count做鄉下地區，然後wfc？
搞地區階級主義已經on9，個理據仲要on9多兩錢重

應該係西鐵同輕鐵,先會比人覺得,元朗同屯門近

問題係狗鐵唔想使錢

太好，終於見到有會員係有理性。

其實冇得搞
雖然依家冇賺冇蝕
但係又唔可加新野又唔可以拆
一投入落去就成本好大

連登永遠都係踩低人抬高自己既地方

當年李嘉誠同港英傾掂左冇商業區，搞到啲人要出港九返工
不過有商業可能變左周街強國人

咁又唔可以用市區既概念睇屯元天既
除左屯門近少少之外
天水圍同元朗西鐵同市中心都爭好撚遠

加埋本身市場獨大，佢乜都唔搞都有錢，邊似以前有九鐵 地鐵兩間互相競爭

當年起天水圍果時就係無諗咁多 想多D地 求鳩其安置D人
當年政府就好無規劃 如果唔係點會係山頂果邊起個公屋 如果係而家? 賣個左個地佢仲多錢啦

輕鐵成日停 好撚慢

呢班人真係on9，一個香港有幾大啊? 仲要下下搞分化，又話呢度落後又話鄉下地區。咁樣抬高自己好咩?

講到新界好差咁。你唔睇下西九龍，依家成條高鐵直插入去市區，日日俾大批支國人騷擾。

睇邊度出發姐 隔音屏果度出發直上元公 真係10分鐘去到天水圍 揸車黎講

搭的士去以為幾分鐘到
最後都係遲到

屯元天根本就搵唔到第二啲車平過佢快過佢
載客量又超多 你搵巴士都替代唔到
而家又賺錢
除咗元朗段有機會郁下其他都唔使諗

之前中學返學 天水圍返屯門 日日逼天悅個輕鐵站
幾條屋邨既人逼上車 玩野咩
有時仲要得6-7分鐘一格車 仲要係一卡 想唔遲都難
逼唔到上車 返學都至少40分鐘
加上冇K巴來往天西 想快啲都唔得

天水圍入面出元朗都要半個鐘啦 何況係屯門

屯門本身個區都成個油尖旺咁大

騎牛可以有幾慢
幾分鐘來回都夠

天水圍 狗都唔去

無巴士直達？

兩個都係大陸城市

好，千祈唔好入黎。

利申住係狗唔去既地方。

未發展就可以咁講嘅

搭276B啦 睇app入彩園上車

港島人對地域嘅概念同新界人唔同
一個天水圍已經=堅尼地城、石塘咀、西營盤、上環、中環加埋咁大

天水圍去屯門講緊差唔多係西環去到筲箕灣咁遠，橫跨咗三個區

連狗真係

一係成班輕鐵膠圍爐

好少去窮人地方

入去都冇野睇冇野玩仲要一堆蝻蝗窮閪
去黎把撚

住入面既都生番黎

未開拓區

1. 不如你睇下Comeng同墨爾本電車歷史再loop呢個urban legend，呢幾年提起嘅未見過有soruce
2. 不如你睇下低地台路面電車幾時發展起嚟（都唔同你講LRT喇）再講 ，當初西北鐵路研究方案同定位你知唔知？

屯門其實好大
由 龍鼓灘 到 黃金海岸 都叫屯門

由出發點 搭 輕鐵 or 小巴 到 屯門西鐵站
等車唔計 車程都 around 15mins.
屯門站 去 天水圍站 就真係 10mins.

如果你剩係咁樣討論 都幾無意思。

反而 off topic 一下

天水圍本身係一個圓形
705 + 706 呢兩條循環線基本上 cover 到九成屋苑
嘉湖 麗湖 有邨巴來往西鐵站添
對比起 小巴 / 巴士
輕鐵穩定好多喎

飛的就得姐

邊到有source 可以睇下當初大西北鐵路發展?

橢圓形嚟，嚴格嚟講係個D形或者弓形；循環線本身以至環狀線都未必係圓形，噉講地理認知上會有誤解

揸車仲嘥時間，要搵地方泊車

多謝指正

同時想帶出
呢個地形
用輕鐵循環線真係高效啲。

就係無 以前叫有條A73 不過10 年前都收埋皮

掉轉講，未有地鐵前我覺黃竹坑去灣仔10分夠凸。
點撚知條隧道可以坐足成粒鐘

如果天水圍招班蝗少婦做雞可能會吸引到人去既

講親呢三個地方都畀兒登仔笑

都係蠻荒地區是但啦，唔通你會深究非洲入面唔同國家嘅距離

根本輕鐵就係慢撚到嘔
西鐵快幾多都幫唔到
成日坐成幾個字先出到西鐵站
又要chok下chok下
又要等燈位
返工放工又擠撚到成車人

Wfc 邊個會在乎d新移民地區

你騎牛過黎天水圍實慢啦

搭265M出荃灣同 搭K73出元朗既 車程係一樣

佢話搭車要40分鐘喎

你個FD應該冇錯,佢可能住天水圍北,
所以對佢黎講天水圍去元朗站計埋轉輕鐵都差唔多40分鐘

路面暢通既情況下 天水圍上高速公路經兆康到屯市真係十五分鐘一定到
利申返學遲到試過 快到嚇親
不過搭輕鐵西鐵點都45分鐘+

北葵涌交通閪到仆街

濕地公園個邊

公共交通唔就腳多過遠，唔同屯門個情況
天北就算踩單車去舊B都應該唔會過40min好多

人地講緊泊車 你又講到人泊左車就係住果頭 咩邏輯 事實就係大把停車場泊 你估銅鑼灣呀？

岩 3個字到到

單車小巴可取代

吓，揸車平時都係3個字多小小

咁西鐵都唔洗講真

傳說最錯係Skip左中間一節：政府想搵電車做（當時即會德豐，仍為英資），電車退出，九鐵接手，傳傳下變成澳洲唔要

講交通工具就真係好鳩耐
仲要睇你屯門邊度去天水圍邊度
講揸車就無意思
有人揸60有人超曬速咁去
仲要睇你咩時間去有無塞車

講揸車無意思
咁討論乜野
下次記得加返標題 係搭車討論專區

好怕搭輕鐵，搭親都有啲想嘔嘅感覺。

幾個站渣嘛？

電車公司唔肯做其中一個原因係有壓力要交出港島北岸走廊（Island Corridor）畀地鐵公司

唔好傻啦十分鐘

屯門去元朗坐輕鐵要成個幾鐘。

屯門碼頭三個字都入到濕地公園啦

坐牛車

咩叫北岸走廊？ 即係成條電車路？

是但啦呢d牛屎佬地方無興趣深究

再吹大D

你自己由碼頭去元朗大馬啦！

以為15分鐘就到

唔知，未去過

由碼頭去，計埋等車未成粒鐘

黃金去屯門碼頭如果搭車都要9個 勁唔順路

所以樓豬應該個topic叫 點解咁多人以為屯門搭車去天水圍好快
香港地揸車去邊只要唔塞車都快過搭車

所以當年根本唔應該取消A73

等輕鐵都8分鐘啦

所以屯門天水圍交通根本on9
應該開返巴士線

最快就先去三聖再搭入去

唔洗 我朝朝坐輕鐵 係屯門碼頭去元朗 8個字左右 淨計車程 唔計等車

你都幾得閒

揸車就一定係方便既 但又唔會全部地方都咁方便
就好似銅羅灣 灣仔 旺角 呢D地方 車多人多 搵個位泊都煩

番工 計埋條數 搭西鐵係會快D 但唔近我番工個位 要行番過去
輕鐵就近好多 唔洗行咁遠

同埋坐西鐵我要等多程巴士
通常一去到唔見有巴士搭或者個巴士站唔多人排隊就坐輕鐵

以為係隔離

佢地唔知屯元天個區域有幾大 實情大過成個九龍有多
咁你由油塘去荔枝角都無咁快啦

唔關大唔大事
一條巴士線成甘幾個站點快

謝？

好人好姐都唔會住天水圍啦

地區問題
751直去天水圍同西鐵左轉右轉其實時間差唔多
冇751既，是但搭條線去兆康轉其實都唔洗好耐
除非岩岩走左架751，否則無論屯門去天水圍定返屯門都係搭751唔搭西鐵

你都識講好多市區人以為啦 市區人呀 點會清楚你裏面啲路同環境係點呢

其實屯碼既大西北內交通真係好撚慘
想去元朗，幾乎係要搭足全程40分鐘
去天水圍，冇直車一定要轉
想搭西鐵，首先搭506已經冇左十幾分鐘

繁時同非繁時用嘅時間可以相差好遠, 因為濕尻輕鐵非繁時要等好撚耐

連登好多元屯天垃圾
死出連登啦 拉低晒質素

好明白巴打講咩
自己好撚憎揸車入去天水圍
個個屋苑都差唔多樣好難認

冇輕鐵仲衰，45分鐘一班接駁巴士都得

天水圍好多公屋MK玩車
日撚日渣著碌土炮假日夜晚出車,轟轟聲

天水圍西鐵站係天水圍邊陲，去天水圍大部份地方都要轉車

D人以為好似尖沙咀去旺角咁近

你講既電車最多起到頌富同輕鐵接駁，仲要因為咁要拆天影路，都係不了

垃圾九巴唔肯搵69X一齊重組

全程送車尾都咪話唔甘

牛屎地方唔識咁多

46撚嘛，要比人知道自己有車好巴閉嘛
唔通佢地話紅隧塞時我又串鳩佢地坐小輪10分鐘到由尖沙咀去到中環啦

淨係搭506去屯西都要10-15分鐘

去元朗返工仲耐過搭巴士出長沙灣

以前有稔灣路
依家封咗了

柴小

成班牛屎飛係到嘈

有可能

啲燈位設計
害人害車
集體受害

一睇就知唔係住圍城，住圍城既，經得屯門入一定識洪天路落高速

因為：「屯元天」呢個term

610s綠頂， 屯門醫院 兆康無人落 直飛高速 15分都嫌慢

藍地去黃金海岸都成粒鐘既話
A 作大 B 踢你上$18紅頂算

天盛
兆康搭一個站行落去都好快嘅

「屯天元」感覺型D

黃金海岸$18紅頂到元朗，行埋過去，俾盡咪40~45分鐘

西鐵無設計入屯門

入天水園等燈位都等死你啦
可以連續3枝燈玩左我成個幾兩個字走

屌，仲惗住租個邊d村屋
睇來要三思

巴打睇緊邊度

咪屯天元lo

可能佢行去兆康搭k51咪一粒鐘

18蚊紅van都計不如飛的
同埋非深夜架紅van dum波鐘dum到仆街

走啦屌你老母，講屯門天水圍嘅post你都入嚟，係咪犯賤？

兒登真係兒登
頭果幾頁果啲衝唔切出黎認下屎屁
心智真係維持係十幾歲
正常都係講公共交通工具喇
如果係咁我住將軍澳都好撚方便喇
出黎旺角20分鐘咋

其實大家有一個討論既範圍未?

我覺得依家情況係根本大家未有討論既範圍而係到各自表述，咁討論法唔會有結果。

屌你老母，咁你又入嚟做乜9？

咁你入嚟做乜啊屌你老母

西鐵站到西鐵站真係2個字有找
如果你話屯門龍鼓灘去天水圍濕地公園咁冇計啦

仆街輕鐵重成日話cut車

癡線，依家大西北人越來越多，但交通配套，路線規劃又跟唔上變化。cut車阻人返工返學，暴動都似。

都無可能成粒鐘

繁忙時間6架輕鐵都上唔到
月台都可以上唔到
欣田又多咗一班人上車

班躝癱成日笑新界，抬高自己。但其實有冇諗過咁反而自暴其短。成日話新界點衰點衰，因為由始至終班人淨係識哩係市區，唔識周圍行下，人云亦云。講到尾就係自己見識少，眼界窄。

我知道一定有人話冇需要去見識落後地區。 但我想講一個國家，一個地區入面梗係存在有差異。好既壞既你都去自己見識下，話曬呢到都係自己成長既地方。而唔係因為地區差異，下下搞分化，睇唔起第個區。

終於有人講下人話…

可能係特登去（同年票蝗蟲爭位）食濕地公園大家樂？

我都覺睇好似好近但去好耐，自己又唔熟天水圍D樓間間差唔多樣好無方向感，的士唔貴通常幾個人一定坐的

上公路計落公路一刻為之到

所以我寧願去觀唐荃灣都唔會去天水圍

住屯碼嘅咪半個鐘左右 邊洗八個字
講緊非繁忙時間

其實屯門人都唔一定熟天水圍，我可能熟台北高雄啲路仲多過天水圍

但係好多市區人以為係同一區

你適合返大灣區
加油
代表連登仔返大陸過下半世

屯門頭去屯門尾，的士都要$60

揸車真係10分鐘左右

你屯門邊度去天水圍邊度？
正常唔塞車15分鐘一定得

我出旺角先15分鐘

全程120-130就得

去天水圍北 等燈位都用左唔小時間

我住碼頭
上次同個住何文田嘅fd去元朗西鐵站
一齊岀門口佢仲快過我到

題外話，有人屌點解天水圍西鐵站要起喺天水圍最南邊而唔起喺中間，我可以解釋下。老細話西鐵線係一個TOD （Transit oriented development，唔明可以goggle下。

所以你見大部分西鐵站都唔係起喺地區中心，就係等佢有空間喺西鐵站上蓋同周圍起樓，例如屯門、天水圍、錦上路、南昌、柯士甸

利申老細聲稱一畢業出黎做野就係參與西鐵規劃

我有次去澳門諗住近近地大棠道搭輕鐵去屯碼
屌佢老母我後悔點解唔搭西鐵去柯士甸

本來天水圍站規劃係天水圍公園近市中心，因為屯公意外，西鐵要延長去屯門，天水圍站先起係依家呢個位

聽過一個版本係最初係喺正喺舊天水圍輕鐵站做總站
但之後規劃改咗，要去埋屯門先要喺天水圍邊邊經過

仲耐過去荃灣

T你老母OD，不如你睇下天水圍站原本喺邊先；其他都冇個關事

507去屯門站，等車加埋車程差唔多30分鐘，再轉西鐵去元朗，再加20分鐘

我以前試過屯門補完習趕入天水圍第二場
非繁忙時間可能輕鐵快過輕鐵轉西鐵

轉西鐵要上上落落又要等車嘥時間
試過搭751去天水圍站轉西鐵去市中心
去到屯門站又係坐返嗰架輕鐵